# Sistema de competição de Tênis

Um banco de dados feito com PostgreSQL que armazena dados de torneios para um sistema de competição de tênis, bem como realiza a inscrição de tenistas nesses torneios. Desenvolvi esse projeto para o curso FIC em Programador de Sistemas do IFPB.

#Descrição muito informal de um cliente que deseja modelar um sistema de competição de tênis para o seu clube.

"O sistema precisa armazenar torneios e fazer a inscrição de tenistas nesses torneios. Cada tenista tem um nível técnico específico, e cada torneio pode ter nenhuma ou várias inscrições de tenistas. A inscrição do tenista em um torneio é única para um certo nível técnico do tenista, ou seja, a combinação tenista, torneio e nível técnico é única em uma inscrição. Um tenista pode treinar com um professor ou não ter professor, mas se necessário pode ter até vários porque pode ser interessante guardar o histórico de professores que o tenista já treinou. Outras informações importantes são os jogos e os locais das partidas de um torneio. Os jogos de um torneio torneio ocorrem sempre no mesmo local, no mesmo clube. Apesar de existir vários clubes, os jogos de um torneio sempre ocorrem no mesmo clube. É importante registrar para cada jogo a fase daquele jogo na competição."